{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"taxi","quizNumber":"24","quiz":[{"id":312,"question":"ما هي الية عمل المركبة الهجين الهايبرد (Hybrid)؟","a":"مركبة مُركب فيها محركان كهربائيان بدل المحرك العادي.","b":"مركبة مُركب فيها بالإضافة إلى المحرك، محرك يعمل بطاقة الشمس.","c":"مركبة مُركب فيها محرك كهربائي إضافة إلى المحرك العادي.","d":"مركبة مُركب فيها محركان عاديان.","answer":"3"},{"id":325,"question":"قبل تعشيق الغيار من الغيار (P) إلى غيار آخر في صندوق الغيارات الأوتوماتيكي، على السائق:","a":"الضغط بقوة على دعسة الوقود.","b":"الضغط بقوة على دعسة الفرامل.","c":"الضغط في آنٍ واحد على دعسة الفرامل وعلى دعسة الكلاتش وحينها يقوم بتعشيق الغيار المطلوب.","d":"الضغط بقوة على دعسة الكلاتش.","answer":"2"},{"id":307,"question":"ما هو جهاز التوجيه (شاشه التوجيه لأماكن)–(جي.بي.أس) (GPS) في المركبة؟","a":"جهاز يفحص صلاحية الأجهزة المحوسبة في المركبة.","b":"جهاز يزود معلومات عن مكان تواجد المركبة ويساعد السائق في الوصول إلى هدفه.","c":"جهاز يقيس استهلاك الوقود في المركبة.","d":"جهاز ثانوي داخل جهاز المقود والذي يزيد من المقود.","answer":"2"},{"id":317,"question":"كيف نؤمن مركبة واقفة مجهزة بصندوق غيارات أوتوماتكية ؟","a":"ننقل عصا الغيارات إلى غيار النيوترال (N) ونستعمل فرامل الوقوف (هاند بريك).","b":"ننقلعصا الغيارات إلى الغيار الأول (1) ونستعمل فرامل الوقوف (هاند بريك).","c":"ننقل عصا الغيارات إلى غيار الرجوع إلى الخلف (R) ونستعمل فرامل الوقوف (هاندبريك).","d":"نستعمل فرامل الوقوف (هاندبريك) وننقل عصا الغيارات إلى غيار الوقوف (P.)","answer":"4"},{"id":315,"question":"هل يجب أن يكون مقياس السرعة (السبيدومتر) بحالة سليمة في المركبة؟","a":"نعم، في جميع الأوقات.","b":"كلا، حسب رغبة السائق.","c":"كلا، لا يوجد واجب بأن يكون بحالة سليمة، يكفي السير بسرعة مسموحة.","d":"ليس دائماً، فقط في المركبة المُركب فيها تاكوغراف.","answer":"1"},{"id":321,"question":"ماذا يجب أن نرى في المرآة الداخلية للمركبة؟","a":"الجالسين في المقاعد الخلفية.","b":"المنظر المرئي من الخلف \"والمساحات الميتة\" فيه.","c":"المنظر المرئي من يمين المركبة ومن يسارها.","d":"المحيط الذي نراه ما بعد النافذة الخلفية على قدر الإمكان.","answer":"4"},{"id":320,"question":"استعمال حزام الأمان حسب الأصول:","a":"يقلل من تأرجح السائق في مقعده ويمنع وقوع حادث.","b":"يُقلل من إصابة المربوط بالحزام عند وقوع حادث.","c":"يحافظ على جلوس مستقيم للسائق.","d":"يحافظ على يقظة السائق.","answer":"2"},{"id":302,"question":"تاريخ إنتاج الإطار في المركبة؟","a":"مطبوع على الإطار.","b":"مُسجل في شهادة تأمين المركبة.","c":"مُسجل في رخصة المركبة.","d":"مُسجل في دفتر المركبة.","answer":"1"},{"id":319,"question":"في المركبة المُركب فيها آلة تصوير (كاميرا) خلفية:","a":"تكشف الكاميرا المساحة الميتة التي تكونت خلف المركبة عند السير إلى الأمام فقط.","b":"تكشف الكاميرا المساحة الميتة التي تكونت من حول المركبة.","c":"تُظهر تكشف المساحة الميتة التي تكونت أمام المركبة فقط.","d":"تكشف الكاميرا المساحة الميتة التي تكونت خلف المركبة.","answer":"4"},{"id":306,"question":"كيف يمكن تقليل مدى تلوث الهواء من غازات العادم المنبعثة من المركبة؟","a":"بواسطة المحافظة على نظافة محرك المركبة وعلى غرفة محرك المركبة.","b":"بواسطة غسل خزان الوقود في المركبة مرة في الشهر.","c":"لا يمكن تقليل التلوث لأنه ثابت في المركبة.","d":"بواسطة الصيانة المنتظمة لمحرك المركبة وسائر أجهزته.","answer":"4"},{"id":314,"question":"ماهي العمليات التي يجب أن يقوم بها السائق بعد أن أوقف مركبته؟","a":"استخدام فرامل الوقوف (الهاندبريك) وضع الغيار المناسب إيقاف عمل المحرك وإخراج المفتاح من لقمة التشغيل (السويتش).","b":"وضع لاصقة الوقوف على الزجاج الأمامي من الجهة اليسرى في مكان ظاهر لعيني مفتش البلدية.","c":"إخراج المفتاح من لقمة التشغيل (السويتش) ووضع مثلث تحذير واستخدام فرامل الوقوف (الهاندبريك).","d":"إيقاف عمل المحرك ووضع مثلث تحذير وإقفال أبواب المركبة.","answer":"1"},{"id":322,"question":"ما هو الشيء الذي يجب علينا التأكد منه قبل تشغيل محرك المركبة؟","a":"الهاندبريك محلول وعصا الغيارات في وضع نيوترال (N) (وفي المركبة الأوتوماتيكية–(N)) والكلاتش مضغوط.","b":"فرامل الرجل مضغوطة والهاندبريك مسحوب وعصا الغيارات في وضع نيوترال (N) والكلاتش مضغوط (وفي المركبة الأوتوماتيكية–غيار الوقوف(P)).","c":"الهاندبريك محلول وعصا الغيارات في الغيار الأول والكلاتش مضغوط.","d":"الهاندبريك مسحوب وعصا الغيارات في الغيار الأول (وفي المركبة الأوتوماتيكية-(D)) والكلاتش مضغوط.","answer":"2"},{"id":324,"question":"على السائق الحرص قبل تشغيل المحرك على:","a":"أن تكون فرامل اليد (الهاندبريك) محلولة.","b":"أن هناك كمية سائل كافية لتنظيف الزجاج في الوعاء المناسب.","c":"أن تكون فرامل اليد (الهاندبريك) مرفوعة (شغالة).","d":"أن لا يقف احد بجانب المركبة.","answer":"3"},{"id":329,"question":"ما هي العمليات الأولى التي على السائق القيام بها بعد دخوله إلى المركبة ، وقبل بدء السفر؟","a":"ملاءمة المقعد والمقود والمرايا ومسند الرأس.","b":"ربط أحزمة الأمان.","c":"فحص وضع عصا الغيارات.","d":"التشغيل وتسخين المركبة.","answer":"1"},{"id":318,"question":"ما هي العمليات التي يجب على السائق إجراءها قبل تحريك عصا الغيارات من اجل البدء بالسير؟","a":"رفع الرجل عن دعسة الكلاتش لكي يتم الاتصال بين المحرك وصندوق الغيارات.","b":"الضغط على دعسة الوقود لكي يؤدي ذلك إلى بدء السير على الفور.","c":"الضغط على دعسة فرامل الرجل من اجل منع تحرك المركبة.","d":"إنزال الهاندبريك من اجل فك إقفال عصا الغيارات.","answer":"3"},{"id":328,"question":"إذا أضاءت لامبة ضغط الزيت أثناء السير ، عليك:","a":"إيقاف المركبة فوراً وأطفئ المحرك.","b":"الاستمرار بالسير بغيار واطئ لغاية الكراج (ولكن ليس أكثر من نصف ساعة سفر).","c":"الاستمرار بالسير إذا أشار مقياس حرارة المحرك بأن حرارة المحرك عادية.","d":"الاستمرار بالسير بشرط أن يكون هناك كمية كافية في حوض زيت المحرك.","answer":"1"},{"id":327,"question":"بأية وسيلة تُعطى إشارة الفرملة ؟","a":"بواسطة إخراج اليد من النافذة اليمنى.","b":"بواسطة تشغيل الأربعة غمازات.","c":"بواسطة إخراج اليد من النافذة اليسرى.","d":"بإضاءة نور الفرملة.","answer":"4"},{"id":301,"question":"في المركبة المثبت فيها وسائد هواء (Air Bag):","a":"من المهم جداً استعمال أحزمة الأمان في كل لحظة تكون في المركبة في حالة سير.","b":"لا يجب ربط أحزمة الأمان إذا كان هناك خلل في جهاز الوسائد.","c":"لا توجد ضرورة بتثبيت أحزمة أمان.","d":"يجب ربط أحزمة الأمان فقط إذا كان هناك خلل في جهاز الوسائد.","answer":"1"},{"id":305,"question":"ما هي أخطار السير في مركبة فيها تسرب من جهاز العادم التابع لمحرك المركبة؟","a":"لا يوجد خطر من السير في مركبة فيها تسرب من جهاز العادم.","b":"دخول الغازات المحروقة إلى كابينة الركاب والتسبب في الدوخان.","c":"سخونة المحرك.","d":"ضرر بالمركبات المجاورة.","answer":"2"},{"id":311,"question":"في مركبة فيها جهاز فرامل سليم يشمل (ABS):","a":"الضغط بشدة على دعسة الفرامل يلغي عمل ال-ABS.","b":"الضغط بشدة على دعسة الفرامل يؤدي إلى اهتزازات الدعسة وضجيج.","c":"الضغط بشدة على دعسة الفرامل يؤدي إلى إطفاء المحرك فوراً.","d":"الضغط بشدة على دعسة الفرامل يؤدي إلى توقف المركبة \"في المكان\".","answer":"2"},{"id":316,"question":"مصباح الضباب الخلفي:","a":"يعمل بشكلِ أوتوماتيكي وقت الضباب.","b":"يمكن إضاءته فقط عندما تكون مصابيح المقدمة مضاءة.","c":"واجب تركيبه في الباصات فقط.","d":"يعمل فقط عند الرجوع إلى الخلف.","answer":"2"},{"id":300,"question":"لماذا يُمنع تركيب إضافات قاسية وبارزة في كابينة الركاب؟","a":"من اجل منع إمكانية الضرر بإطارات المركبة.","b":"لأنها تشوش ثبات المركبة.","c":"من اجل منع المس بمدى الرؤية للركاب أثناء الرجوع إلى الخلف.","d":"لأن من شأن هذه ألإضافات، عند وقوع حادث، أن تصيب الركاب والسائق بأذى.","answer":"4"},{"id":308,"question":"أين تُثبت الجاك عندما تريد تغيير عجل في المركبة؟","a":"في المكان الذي وسمه (علمه) المنتج أو في مكان آمن آخر بالقرب من العجل الذي نريد تغييره.","b":"لا توجد أهمية للمكان.","c":"قريب على قدر الإمكان من القسم الخلفي للمركبة.","d":"في المكان الأكثر راحة لسائق المركبة.","answer":"1"},{"id":313,"question":"من احدى مميزات المركبة الهجين الهايبرد (Hybrid)؟","a":"تتآكل الإطارات أكثر من المركبة العادية بسبب المحرك الثاني.","b":"الفرملة أصعب بسبب المحرك الثاني.","c":"استهلاك الوقود اقل من مركبة عادية.","d":"استهلاك الوقود أكثر من مركبة عادية بسبب المحرك الثاني.","answer":"3"},{"id":303,"question":"ماذا يمكن أن يكون السبب في ضوء متقطع سريع في لمبة إعطاء الإشارة (الغماز) التي في لوحة الساعات (التابلو) في كابينة السائق؟","a":"مفتاح الغماز ليست في مكانها الصحيح.","b":"تنتج هذه الظاهرة عن خلل في لوحة الساعات (التابلو).","c":"إحدى لامبات إعطاء الإشارة (الغماز) لا تعمل أو أنها غير صالحة.","d":"جهد البطارية منخفض.","answer":"3"},{"id":310,"question":"عندما تضيء لامبة الفرامل المساعدة (الهاندبريك) في لوحة الساعات أثناء السير فهذا يعني:","a":"أن الفرامل المساعدة لا تعمل (الهاندبريك نازل) ويجب تفعيلها.","b":"أن الفرامل المساعدة (الهاندبريك) سليمة واللامبة فيها خلل ويجب استبدالها.","c":"كل شيء على ما يرام، هذه لامبة مراقبة يجب أن تضيء طالما كانت فرامل اليد سليمة.","d":"أن الفرامل المساعدة (الهاندبريك) (مرفوع) ويجب تحريرها ، لأنها تفرمل المركبة فعلاً.","answer":"4"},{"id":323,"question":"ما هي الطريقة الصحيحة لتوجيه مسند الرأس في المركبة ؟","a":"يجب أن تكون الحافة العليا للمسند بمستوى واحد مع الطرف العلوي لرأس السائق.","b":"يجب أن تكون الحافة السفلى للمسند بمستوى واحد مع الطرف العلوي لرأس السائق.","c":"تثبيتها في الوضع الأدنى الممكن.","d":"يجب أن تكون الحافة العليا للمسند بخط واحد للخط السفلي لرقبة السائق.","answer":"1"},{"id":326,"question":"الملحقات التي تخفف من خطورة إصابة الركاب عند وقوع حادث طرق هي:","a":"أحزمة الأمان ووسائد الهواء ومساند الرأس.","b":"مصابيح الضباب والمقاعد الطبية.","c":"ساندات الرأس وجهاز التوجيه (G.P.S.).","d":"ماسحات الزجاج الخلفية وساندات الرأس.","answer":"1"},{"id":304,"question":"أية لامبة تختار عندما يتوجب عليك تغيير لامبة في المركبة؟","a":"أية لامبة تعادل قوتها قوة اللامبة الأصلية.","b":"أية لامبة لونها مشابه للون اللامبة الأصلية.","c":"لامبة مناسبة حسب تعليمات منتج المركبة.","d":"نوع اللامبة ليس مهماً ، المهم أن تلائم قاعدة اللامبة السابقة.","answer":"3"},{"id":309,"question":"مصابيح المقدمة التي لم تتم معايرتها:","a":"لا تؤثر على السياقة وعلى السيطرة على المركبة.","b":"تزيد من يقظة السائق.","c":"لا تضيء الطريق حسب المطلوب.","d":"تسبب في بهر النظر الذاتي للسائق.","answer":"3"}]},"__N_SSG":true}